「我們真的跪不下去」 - 林夕

「我們真的跪不下去」 - 林夕

波特王YouTube截圖

台灣人在台灣稱呼蔡英文總統，就因為總統兩個字，就遭到封殺。

蔡英文上台灣網紅波特王的節目，在臉書與YouTube點閱率一天內就有近四百萬人收看，這也破了波特王自己的紀錄。也就開心了一天，就收到大陸合作廠商要求把這條片下架，當然，大陸網民喊封殺的留言也逃不過。

波特王以撩妹開玩笑馳名，拘謹學者型的蔡英文，也被撩得哭笑不得，例如蔡說高雄不跟海在一起，跟誰在一起，波特王就說跟你在一起啊。香港有看過的都說，林鄭能這樣跟民間交流就好了。

但就因為在台灣說總統兩個字，就變成台獨了。波特王團隊其實沒有特定的政治傾向，四月份還當過高雄代言人，他們百多人的團隊都是高雄人，只為愛自己的城市，就幫忙宣傳高雄觀光。

這團隊有跟大陸一家名為「自由自在」的公司合作，相信就是經營在微博上的平台，這家「自由自在」的負責人，自己也很不自由，用命令的口吻，要求台方所有提到總統的影片都要下架、刪掉，所有平台都要刪掉，否則解約。然後還是很不自在，要再確認一次YouTube的平台也要刪除內容。

台方霸氣回應：「不可能刪，你憑什麼要我們刪。我們國家的最高元首來參訪我們要刪。你合約有寫不能跟台灣總統拍片喔？你是卡到喔，有沒有這麼怕？你們那邊這可怕的嗎？」威武！

他們那邊的確可怕，都說最恐懼的就是恐懼本身。屢次下架、封殺，官方都不用先動手，下面做生意的就怕得先開聲，再下面的小粉紅也不甘後人，封殺、封殺再封殺。不這樣先行跟「XX份子」切割，就會遭到官方打壓，所以先行打壓懲罰「XX份子」。

波特王自己的反應很直接：「約，解吧。在台灣不能稱呼國家的元首為總統，這筆錢不賺也罷，每個月雖然損失不少，但我們真的跪不下去。」有骨氣！

是啊，何必下跪，你跪下了，把片都刪了，十三億人民就會放過你？往後看你的撩妹片難道就不會變味？一個沒個性沒原則的帥哥，撩妹也不會有魅力啦。

中國理解的台獨，跟台灣的定義不一樣。台灣人，包括國民黨，我猜，甚至大統派新黨，平常都是說：「我這幾天出國/回國」，有時懷疑，這個能過關，是不是因為習帝說過九二共識就是一國兩制，那台灣人出國，出的就是行台灣制度的中華人民共和國呢？總統啊總統，對民主社會台灣平常過立春，不過，若想跟中共打交道，馬英九總統當年的名牌，也要變成地區領導人。

台灣有網民說得到位：「在台灣可以撩總統，在中國不能聊總統。」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

［同我推上熱門］［行動］平安夜要經濟攬炒呀！！